[學術] 豐澤事件會唔會係香港人有斯德哥爾摩候群嘅最佳例子？

斯德哥爾摩綜合症（英語：Stockholm syndrome；瑞典語：Stockholmssyndromet）又稱為人質情結、人質綜合症，是一種心理學現象，是指被害者對於加害者產生情感、同情加害者，認同加害者的某些觀點和想法，甚至反過來幫助加害者的一種情結。這些情感被認為是不理性的、濫用同理心。

斯德哥爾摩綜合症可以被看作是一種創傷羈絆，不一定只發生在人質身上，只要加害者對被害者實施騷擾，都可能使被害者對加害者產生強烈的情感。根據弗洛伊德的理論 ，斯德哥爾摩綜合症是一種自我防衛機制，當受害者相信加害者的想法時，他們會覺得自己不再受到威脅。斯德哥爾摩綜合症並非正式精神疾病名詞。斯德哥爾摩綜合症更傾向是人們用來掩蓋不想討論問題的假想狀態。

受害者長期受到施虐者（大財團地產商）的威嚇之下（高樓價物價壟斷打壓小商戶），有可能因為一種微妙的心理自我保護機制，對施虐者產生了一種服從感甚至認同感。猶有甚者，他們更可能對反抗施虐者的人出現憎厭情緒，原因是怕因此而導致施虐者的報復並連累自己。

我個人覺得好奇怪
竟然會有近半數人撐豐澤屌香港人
有冇識心理學嘅巴打討論下教下野
又會唔會有更適合嘅心理學理論可以形容到香港人嘅心態？

養一隻狗
你打佢一棍，佢會走
但係你叫佢，佢又會肯行返黎

豐澤單野有班人個個 post 都話「冇得打」「輸撚梗」你就知咩事

利申 支持照出貨

因為理性話比我地知 冇咁大隻蛤乸隨街跳
同埋便宜莫貪 所以唔多關事 擺明係班人貪小便宜喇 佢地買既時候仲已經預左

我都唔係好明
個個啲類比都奇撚怪怪

網民搶購豐澤平貨/標錯價貨
Ip:非必需品，亦冇供求問題，買完唔會丟唔會造成浪費（除非你話製成未來電子垃圾啦）

但係拉落炒樓，蝗式掃奶粉/自助餐

個case如下
炒樓，業主想賣貴啲，買家買黎等升值
樓：必需品，有限供應，供不應求；空置樓宇造成有樓有人住，令本身逼既地方更逼，生活質素下降

掃奶粉，唔信國內產品，每個地區配額有限，一人買幾十人份，或炒賣
奶粉：嬰兒必需品，有限供應，供冇辦法滿足大陸超大量嬰兒，造成本地嬰兒有錢都冇飽奶飲；浪費就應有冇

掃自助餐，同場內既必需品，食哂有得refill（so called無限），但係霸住黎成兜兜走，霸左成個channel令人地想食都冇得食，兜完又食唔哂，造成浪費

雖然我都認同揾人著數唔係咩高尚行為...但我都唔見得豐澤幾時咁得民心咁抵幫...

你話好似之前有有啲仆街炒廚師腸咁想炒斷左供應既貨就話姐
今次貨又有，但賣番出去又係按市價，個問題真係大到香港人史上最賤？

想問班友仔係咪比人判死刑？

反而諗諗下覺得係因為啲人唔抵得人地買左有機會得到著數而自己冇
所以就點都踩左你先
就算結果未出佢都想你仆街左先
我冇 你地都唔可以有

想拿光環居多

等等先 便宜莫貪係警告人地小心中伏
但今次係Expect 有得益
就算cut 單都冇乜大損失唔算得上中伏喎

負評嘅出句聲討論下

魚蛋論

究竟真係全部都係打手定香港人已經比人蝦到幫返欺壓者？

難分真與假

通常呢啲野一出
就會有人沖出黎指人「唔用腦」，「唔道德」
踩一踩人顯示下自己幾咁醒先

我見依家大部分批評班"豐澤苦主"都冇乜Point
一味不斷屌人係狗係蝗完全同平時嘅討論氣氛唔似
我懷疑真係有一堆打手造謠

大家心態唔同？我試過 order 過一折耳機同相機，都估到佢應該係標錯價，過一兩日 email 收到話 order cancelled 咪算數

咁豐澤應唔應該為自己嘅錯負責任呢